心情不好想請假 老闆：你是全公司的榜樣

▲瑪達琳以保養精神健康為由向公司請假。（圖／翻攝自boredpanda）
「請假」絕對是上班族最有感的名詞之一，請假名目百百種，病假、事假、公假、育嬰假、婚喪假等，其中，「病假」幾乎可以說是上班族最常行使的一種請假權利，同時，在如何定義病假上又會衍伸出許多問題。國外就有一名網頁設計師，以心情狀況不佳要「保養精神健康」為由，向老闆請病假，但老闆的回應卻出乎大家意料。

這名網頁設計師名叫瑪達琳（Madalyn Parker），來自美國密西根，在一家名叫Olark的公司工作，日前，她因為覺得自己需要幾天的時間來恢復她的精神健康，因此寄信給老闆以及同事請病假，信中也提到，希望她下周來上班時，可以以全新的狀態來公司上班。

▲瑪達琳以保養精神健康為由向公司請假。（圖／翻攝自boredpanda）

但出乎意料的是，老闆不但沒有生氣，甚至嘉許她的行為，在回信給瑪達琳的內容裡，不只感謝她寄來這封信，甚至謝謝她提醒了自己，原來除了感冒等的生理不適，精神狀態上的心理不適也可以成為請病假的理由，也表示不敢相信這項規定居然沒有被列入公司守則當中。

▲老闆的回覆出乎意料。（圖／翻攝自boredpanda）

瑪琳達將請假信以及老闆的回覆上傳至自己的推特與大家分享，立即獲得許多關注，有的網友大力讚揚老闆的回覆，但也有網友抱持反面意見：「這對我來說，就跟明明沒生病卻謊稱生病要請假一樣。」、「例行休假不就是用來保養精神健康的嗎？為什麼要使用病假？」。

▲瑪達琳在自己的推特上發布照片，告訴大家她如何使用這幾天的病假。（圖／翻攝自boredpanda）

應該有個壓力指標，過左標準就可以放假

香港老闆：以後你可以日日休息

係咪串緊佢唔挨得昨

思古井

真，頭先tbb都有報

不過如果佢係一個大肥婆或者係男人就唔知請唔請到了

最怕比人濫用
咁就好事都變柒事

都無講清楚....
個女仔係真係原本真係有少精神問題
所以請假...唔係心情唔好

西方員工生產力永遠超過東亞

係香港一定唔work

香港老細OT幾左幾晚.. 聽日準時返工唔係扣錢